# meetUPC - CAS DE NEGOCI ### 1. DESCRIPCIÓ DEL PRODUCTE ##>El producte serà una aplicació que permeti als usuaris estar informats de tot tipus d’events d’interès per el públic universitari. Cada usuari podrà crear i/o inscriure’s a events.Disposarà d’una secció de noticies per estar informat de allò que tingui a veure amb la universitat.També destacar que hi hauran seccions per parlar de temes de tot tipus: reunions, excursions, vull practicar l’alemany, necessito pis a prop de la universitat, vull aprendre a anar en bici, etc...## 2. CONTEXT DE NEGOCI ##> El nostre producte es una aplicació móvil i web enfocada a millorar les comunicacions i la organització d'events entre les persones joves de la ciutat. Pertant, a nivel de sector de negoci es podría dir que és un projecte enfocat al sector socio-cultural, on també l'oci està inclós. En un principi es basa en un entorn universitari, pero a cada event es lliure de participar qui vulgui, son tots oberts.> És un producte intern de la universitat. Amb això ens referim que la gestió del disseny, desenvolupament, implementació, comercialització será gestionada per la nostra universitat.>La nostra intenció és que el producte, un cop estigui llençat al public, pugui ser utilitzat per qualsevol persona, tant universitaria com de fora. El noticiari universitari seran noticies d'interés general pels universitaris, no només de la UPC.>Per tant, parlant de vida útil, el producte podría aguantar mentre hi hagi gent que l'utilitzi. Això vol dir que fins que no surti una tecnología millor o alguna idea més revolucionaria que el nostre producte no sigui capaç d'implementar, el sistema pot seguir existint.## 3. OBJECTIUS DEL PRODUCTE ##1. *Integració d’alumnes estrangers:* La idea principal i més forta del projecte es crear una plataforma on la gent que ve de fora i no sap que fer o vol integrar-se a algun grup/equip pugui fer-ho. També podrà cada persona crear events i unir-se als de ja existents.Disposa d'una llista d'amics per poder contactar amb ells i saber a quins events acudirán, de manera que fomentarem les activitats en grup, per tal d'ajudar als alumnes extrangers (i també locals) a conèixer gent i poder organitzar grups grans de gent per fer activitats.2. *Noticiari universitari:* Inclourà una secció de noticies d’interès per el públic universitari. Això ajudarà a la universitat a fer-se publicitat en activitats grans que organitzi i també servirá per mantenir als estudiants al dia de noticies importants de l'entorn universitari.3. *Enquesta de gustos/aficions (modificable en qualsevol moment):* Al crear un usuari, es procedirà a fer una petita enquesta per determinar quin tipus d’actes, quedades o aficions interessen a la persona. La idea seria tenir una llista amb tot d’aficions (unes bàsiques i d’altres creades per els usuaris) i cada persona marca les que l’interessin en aquell moment. Un exemple seria una llista de: futbol, footing, aprendre francès, excursions a la muntanya, anar de museus, anar al cine el dia del espectador, etc.Amb aquesta llista es podria filtrar la secció de noticies que rep cada usuari. També, quan un usuari crea un event i li dona una certa etiqueta, s’avisarà a tots els que la tinguin seleccionada.4. *Forum/chat de diferents tòpics:* Una secció de la plataforma permetrà conèixer gent a més de oferir solucions a les necessitats dels usuaris. Exemples: Busco pis a prop de tal lloc. Vull aprendre a anar en skate. Voldria conèixer gent que parli català, ofereixo ensenyar italià. On em recomaneu anar a sopar amb la meva noia, etc...5. *Recomanacions d'events/anuncis:* A partir de la enquesta de gustos i aficions (que és modificable en qualsevol moment) oferirem una serie de events i anuncis recomanats per cada persona en particular.Inclou tots aquells events que passen a ser *event destacat* i que l'usuari tingui la seva etiqueta entre les que l'interessen, fins a events als que hi vagin els seus amics.## 4. RESTRICCIONS ##1. Abast: La idea seria que qualsevol persona pugues participar-hi. Tant universitari com de fora.2. Tecnologia: El més fàcil seria fer la aplicació per a mòbils o una app web.3. Normativa: Hauríem de verificar que tot el que es publica estigui dins de cert marc legal. Ja que permetrem que cada usuari organitzi qualsevol event, s’hauria de filtrar d’alguna manera que tot sigui legal. (Almenys en lo influent a nosaltres, com a desenvolupadors/propietaris de la app)4. Económic: Tenim 0 pressupost (de moment) per gestionar-la. S’hauria de buscar patrocinador. (Hem de decidir si es intern o de fora per parlar d’això)5. Equip de treball: De moment som tres persones al càrrec.## 5. PREVISIÓ FINANCERA ##>De moment hem decidit que el sistema será d'us gratuit i públic. És desenvolupat a nivell intern per la UPC. Gestió i manteniment també a càrrec nostre.> Un recurs financer que tenim és el fet d'oferir un noticiari a la UPC (posiblement ampliable a qualsevol universitat que vulgui participar). Amb això volem dir que inclourà una secció de noticies on cada universitat que participi podrá incloure les seves noticies, y per altra banda, la seva publicitat. Amb això no hi hauria retribució económica directa, pero si indirecta. (Encara hem de parlar i decidir si el fet d'incloure publicitat universitaria suposaria un carrec economic a la universitat que ho fes). Amb retribució indirecte ens referim a que, com es ben sabut, la publicitat implica més atenció, més gent interessada, i al final: més ingresos potencials.>Per altre banda, és una aplicación gratuita que vol fomentar la incorporació dels alumnes estrangers a la vida social, tant universitaria com orientada a l'oci fora de la universitat. Això implica una millora en el benestar social, sobretot de la gent que vol coneixer gent nova, ja que organitzar events i quedades és la funcionalitat principal del sistema. Moure gent per la ciutat suposa un potencial increment en la mobilització de diners en oci, menjar, etc.